[第一支fuji鏡頭] 35mm f/1.4 定 35mm f/2

新手想買第一支定焦鏡，用緊XT-2
f/1.4就對焦慢，但大部分review都話畫質較好，散景靚
f/2就平5-7舊水，Weather Resistant，對焦快

我係諗緊對焦快係咪真係好重要？同埋f/1.4係咪真係慢到below average？
邊個會好d？定係有其他選擇？

f1.4

景
16.4
景 加人
23.4
上半身人
56.2

xf35(等效53左右)根本垃圾焦距，完全唔wide 但又唔夠遠
xf35除左平之後，根本無優點

f2 細支咁多，對焦快好多下，f1.4太慢
其實好少用到1.4，境深太淺

幾點個人見解:
> 景深方面係有分別 不過唔係要考慮既地方 （f2 9 blades, f1.4 8 blades)
> f2既優點係有WR 去旅行、天氣唔好既時候方便d
> 重量分別可有可無
> f1.4顔色分明度強f2非常多 可以參考下 7:14
> f1.4 aperture ring = 垃圾 好易撞郁

畫質其實真係唔差太多
散景 1.4 > f2 就梗啦
唔洗對焦快/WR 揀 1.4
要快/WR 就 f2

2支我都用過, 其實好少會下下開到1.4影
最後放左1.4 同2, 因為要影小朋友, 所以我揀f2

f/1.4

1.4

用緊xt3+ 35f2，平d、filter細d平d、又有wr、對焦又快d
本身都想買1.4，但試鏡果時不斷拉風箱、同埋外對焦+冇wr真係好冇安全感，最後寧願細一級光圈買2
大光圈下，2既邊緣實過1.4 好多，雖然話如果邊緣係散景實唔實都冇乜所謂，但如果影果樣野係覆蓋幾乎整個畫面，邊緣資訊都好重要

鍾意35.4
感覺上影人會比較柔和
再加大一級光圈

我覺得呢個comparison 都算全面

富士堆1.4 鏡影黑白好靚

53垃圾焦距

如果部機無防水 得鏡有係咪都無用

我會揀35 F2
因為仲有16.4 56.2
咁樣要影wide就16
要影人像要散景就56
要輕便要快要防水滴就35

第一支定焦唔用常用焦距，想擺箱封塵?
唔好同我講等效53係好用既焦距wo。。

但事實係好多人喎

因為富士支xf35平炸，支xf23 同xf16係講緊5千 6千
反而支xf35.4，有期水貨做到2千中。
你望下其他廠 幾何會等效5x mm會係熱門。
實有人中意用慣等效5xmm 中焦距，
但係對於第一支新手用既定焦會唔會太難用。
因為個焦距真係太雞肋，
影景難，影人又景深唔夠淺，
仲要香港窄到仆街，走位一定難過crop相。

Xt2用f2

咪撚痴線啦
5xmm 唔係熱門?

係 冇用
可以考慮rain cover
或者簡簡單單揀F2

緊係35.4，你旅行方便組合10-24 + 35.4細光圈就靠依支.4。
F2嘅話用23mm F2掃街snap short仲好，其實23同35個焦段有啲老尷

又黎月經
話時話點解無人討論埋菜32.8

23都老尷...